蔡英文fb再出post抽支共

蔡英文 Tsai Ing-wen
·

今天我們在凱達格蘭大道，這裡是台灣從威權到民主的過程中，最關鍵的地方。鄭南榕的出殯隊伍，曾經經過這裡，「廢除刑法一百條」的抗爭行動，也在這裡。

反併吞遊行在這裡、紅衫軍的抗爭在這裡、廢核大遊行在這裡、同志大遊行也在這裡。大家記憶猶新的洪仲丘事件、太陽花學運的集會，也都在這裡。甚至昨天，我的對手也在這裡。

不管任何人，只要是合法的集會遊行，警察會保護人民，也不用擔心警察會用水炮車、催淚瓦斯，也不用擔心警察會拿著盾牌警棍，把大家打得頭破血流。

這就是民主。這條路，台灣走了很久，也走得很辛苦。它不是天上掉下來，它中間經歷過無數的抗爭，無數人的犧牲，我們才終於有這樣的生活方式。

現在全世界，都在看我們要怎麼繼續走這條路。香港的年輕人用他們的生命跟血淚，為我們示範一國兩制不可行。明天換我們台灣的年輕人，為他們示範，民主自由的價值會克服一切困難。

明天，就是明天，蔡英文需要大家再挺我一次。我拜託大家，總統票請支持3號蔡英文、賴清德，立委票請支持民主進步黨提名或推薦的候選人，第三張政黨票最重要，請集中力量、不要分票，支持14號民主進步黨。

明天，我們要讓所有人都看到，台灣人會為世界守住了這座民主的堡壘。明天，一定要去投票。

游刃有餘

G池

反觀林奠

希望蔡英文消費完可以做多啲實質嘅嘢

推

佢選到出黎而又真係唔奶共已經做左實事
起碼佢管治下,支那人搞台灣既連儂牆係會俾人拉,過左去既義士起碼冇俾人趕走

唔會嫌多嘅

佢只能靜靜雞做

等大選結果的時候簽左聯署先啦